中國：英美狼子野⋯⋯

係俄羅斯，咁冇事了。

即係海參崴

當年俄國乘太平天國之亂逼清廷簽訂《璦琿條約》，把黑龍江以北六十多萬平方公里的土地全部劃歸俄國。在1860年的《中俄北京條約》中追加確認生效，並進一步將烏蘇里江以東包括庫頁島及重要港口海參崴（現名「符拉迪沃斯托克」，意為「控制東方」）在內，一共一百多萬平方公里土地送給俄羅斯，作為「調停英法聯軍」的獎勵，其面積相當於27個台灣/2.7個日本。

最終，在1991年《中蘇國界東段協定》及2001年《中俄睦鄰友好合作條約》，中共果斷放棄追討俄國多年來強佔中國土地的領土主權，至少約170萬平方公里的土地